%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Aggiunta di un termine:
% --------------------------
% 	- Aggiungi una subsection del termine:
% 		\subsection{Termine} \index{Termine} % alt{forma alternativa,altra,altra}
%		Descrizione del termine.
%	- La parte % alt{...,...} serve allo script nel caso ci siano forme alternative
%	  della stessa parola, ad esempio plurali.
% 	- Se ha una fonte, mettila nella sezione finale (es. url, doc, ecc)
%
%	- \hyperref[label]{termine}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Alla consegna
% --------------------------
%	- Va ricreato il file esterno dell'indice.
%    	Comando in TexStudio: Strumenti --> Indice
%	- Verificare che l'indice sia aggiornato correttamente.
%	- Nella repo ci vanno solo i file .tex e .idx
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%V.I sono i very important, macro argomenti


\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{makeidx}
%\usepackage{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{xkeyval}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{float}
\usepackage{subfig} %per due immagini vicine
\usepackage{fancyhdr} %per l'header delle pagine
\usepackage[a4paper,top=2.5cm,bottom=2.5cm,left=2.5cm,right=2.5cm]{geometry}

% \geometry{
% 	a4paper,
% 	total={160mm,225mm},
% 	left=25mm,
% 	top=25mm
% }

\AtBeginDocument{\renewcommand\indexname{Indice analitico}}
\makeindex



\begin{document}

	\begin{titlepage}
		\centering
		\LARGE \textbf{Glossario di Ingegneria del Software} \\
		\small \textbf{a.a. 2018-2019}
	\end{titlepage}

	\newpage
	\begin{center}
		\textbf{Premessa}
	\end{center}
	Questo non è un semplice glossario contenente termine-definizione. È stato creato per essere un ``riassunto'' breve, a punti, contenente tutti gli argomenti principali toccati durante il corso di Ingegneria del Sowftare (parte teorica). Per questo motivo, spesso gli argomenti non sono spiegati in maniera esaustiva e non prevedono proprio tutto quello che c'è da sapere, ma il glossario così inteso è ``un aiuto in più'' (spesso le definizioni sono molto informali). Contiene per lo più appunti presi da me a lezione e integra quasi completamente le slide del corso. In più, sono presenti degli altri concetti ricavati dal libro (Sommerville) e alcuni contenuti provenienti da siti esterni (suggeriti dal prof. come link `` per approfondire'' nella pagina del corso). \par

	Il modo migliore per iniziare a leggere il glossario è guardare per prima cosa i termini segnalati come \emph{enfatizzati}, che sono i macro-argomenti più importanti trattati (come per esempio \emph{ANALISI DEI REQUISITI}) e andare successivamente a tutti i collegamenti contenuti nella sezione (le \underline{parole sottolineate}) che sono altre parole chiave del glossario. In generale, una volta che state leggendo la definizione di un termine, può essere utile vedersi anche i termini a loro annessi. \\
	Se mentre leggete vi perdete e avete bisogno di ritornare velocemente ad una parola, vi consiglio di usare il collegamento ``ritorna all'indice'' presente in alto a sinistra in ogni pagina.

	\setcounter{secnumdepth}{0}
	\setcounter{tocdepth}{1}

	\newpage
	\tableofcontents
	\clearpage
	\printindex \label{index} %stampa l'indice in questa posizione
	\clearpage


	\pagestyle{fancy}
	\fancyhf{}
	\rhead{\hyperref[index]{\color{purple}{Ritorna all'indice}}}
	% \lhead{\textsl{Glossario LC}}
	\lhead{\color{black!75}Glossario L.C.}
	\rfoot{ \thepage}


	\include{sections/A}
	\include{sections/B}
	\include{sections/C}
	\include{sections/D}
	\include{sections/E}
	\include{sections/F}
	\include{sections/G}
	%\include{sections/H}
	\include{sections/I}
	\include{sections/J}
	%\include{sections/K}
	\include{sections/L}
	\include{sections/M}
	\include{sections/N}
	\include{sections/O}
	\include{sections/P}
	\include{sections/Q}
	\include{sections/R}
	\include{sections/S}
	\include{sections/T}
	\include{sections/U}
	\include{sections/V}
	\include{sections/W}
	% \include{sections/X}
	% \include{sections/Y}
	\include{sections/Z}



%(Allo scritto viene chiesto l'Analisi dei Requisiti. Non ci sarà niente invece riguardo l'implementazione. Ci saranno domande sulle tecniche di verifica)

		%Da inserire:

		%Il caso d'uso ha una funzione esplorativa.


		%26 febbraio 2019 - Misurazione del software - Metodi e obiettivi di quantificazione

		%Idea per metriche: violazioni dello stile di codifica, con grafico a linea diviso per settimane








\end{document}